想不到 #壹週刊 會做這種完全與事實不符的報道！！！！

想不到 #壹週刊 會做這種完全與事實不符的報道，為何「賣左上水嘅樓，番東莞置業同生活。東莞層樓買嘅時候七十萬，依家升到百七萬」，就等於成為中國樓市漸趨熾熱下的贏家？
市井地說，正如不少網友留言指出，「比班大陸佬趕左去大陸住..買完樓，見樓價升左賺左...然後就稱自己係『贏家』？其實你知唔知醜架？」、「如果上水層樓無賣，而家唔止賺1球，其實蝕到入肉」。
#壹週刊，有時間可否根據事實去報道？別丟掉前人辛辛苦苦建立下來的招牌。

該報道內容：

//有住在上水的單身女，因為住得偏遠，被迫幾近「斷六親」，越住越抑鬱，搬出九龍後心境開朗，更找到如意郎君，逃離樓價瘋癲的香港，以僅可在香港買到「豆腐潤」大的單位價格，改為在內地買大屋。

原本任職製衣業跟單員的Ivy，15年前因為在中國工作，所以在上水斥七十萬元，買入五百幾呎單位獨居，但後來新工作地點轉為北角，結果每日車程猶如「來回地獄又折返人間」。

Ivy表示，「搭村巴到火車站，在火車站再轉地鐵，每日來回三、四個鐘。經常OT，已經工作很長時間，到夜晚仍要好長時間才回到家，變相休息時間也不夠，早上返工時間一定無位坐，就企足那麼長時間。」她形容累得「企也會睡得著」。

不過，更叫Ivy難受的是，住得偏遠，令當時單身的她幾乎「斷六親」。她指，「有些家庭聚會，過後家人才通知我，說『飲餐茶又要你搭那麼長車回家，都是算了，不預你了』，我沒作聲，其實心裡不太好受。這種情況發生過好幾次。」她坦言：「愈住愈孤獨，真是好孤獨，住到個人好down。」

後來她把心一橫，以八十五萬元出售上水單位，搬去姐姐九龍灣的寓所，又找到在觀塘的工作，告別漫長交通時間，整個人變得輕鬆，與親友聚會也變密了。她輾轉認識在內地做生意的港人男友，男友一席話令她決定再次搬遷，不過今次卻是搬去比上水更遠離香港市中心的地方。「他說我需花幾百萬元才可在香港買個三、四百呎的單位，倒不如在大陸付幾十萬元便可買一個幾千呎的單位。」

因此，二人於四年前決定長居國內工作及生活，而在東莞購入的物業由原本70多萬元人民幣，現升至170萬元，他們成為中國樓市漸趨熾熱下的贏家之一。Ivy感嘆：「叫做在上面有個機會，不理其他政治原因，純粹住是可以的。」

撰文：邱嘉幸 攝影：財經組//

1999

滅絕香港人種已經做到一半